同老豆食飯有感上一輩思想的問題

話說早兩日同老豆落茶記食飯
嗰陣9點，埋到位我老豆想叫個扒餐
但你地都明，去到8幾點9點，旺嘅茶記有啲野賣晒無貨都合理吖

伙記：燕麥飯同意粉都賣晒，得番白飯
老豆：咁你乜都無，係咪計番平我地？

嗰下我真係想拍檯叫佢唔好咁，賣晒其他咪食白飯，幾十蚊個扒餐都要嘈嗰幾蚊

上一輩嘅思想就係乜都要計盡，我地啲90後就唔同 識得體諒同包容

老豆：咁你乜都無，係咪計番平我地？

個邏輯係點？

佢老豆意思應該係佢個餐係賠燕麥飯意粉，不過無曬，咁係唔係要平少少。類似譚仔少米線減一蚊咁 唔知道有無Get錯

thx
理解唔到

有咪食
冇，又好想食，咪去第二間

其實冇乜野，有時講笑咁講，氣氛和諧係冇問題，有時反而係我地呢代香港人太稔善。我識少少外國同年朋友，佢地都會覺得基本權益捍衛係冇問題

同埋係茶記，本身就係可以有少少flexibility 既地方，唔係大快活

咁佢又唔係比少飯 冇其他比佢揀姐 平乜鳩 即係譚仔冇哂雞肉就要人平比佢?